Dans le cas où le tableau ne comporte que trois valeurs distinctes, on retrouve le problème dit du [*Drapeau Hollandais*](https://fr.wikipedia.org/wiki/Probl%C3%A8me_du_drapeau_hollandais) inventé par E. Dijkstra, que l'on retrouvé dans cet exercice : {{ lien_exo("Tri trois valeurs", "tri_trois_valeurs") }}

L'adaptation à un nombre quelconque de valeurs présentée ici peut-être utilisée dans le cadre du « {{ lien_exo("tri rapide", "tri_rapide") }} ». Dans cet algorithme, on trie récursivement les valeurs autour d'une valeur pivot comme dans l'exercice.

On peut toutefois montrer que lorsque le tableau à trier comporte peu de valeurs distinctes (relativement à sa taille), la méthode proposée ici est plus intéressante que la méthode classique. L'avantage ici est en effet d'organiser le tableau autour du pivot mais aussi **de regrouper les valeurs égales au pivot** au centre du tableau.